[鄰國德政]重慶禁「翻牆」瀏覽境外網站 違法獲利沒收 罰款最高1.5萬

《重慶晨報》報道，重慶政府公眾信息網前日公布修訂後的《重慶市公安機關網絡監管行政處罰裁量基準》，禁止民眾「翻牆」瀏覽境外網站，一被發現即斷網、警告；若「翻牆」上網有盈利的，會被沒收所得，並罰款最高1.5萬元人民幣。

若發現即斷網及警告

內地設立「防火長城」國家防火牆，對接入內地網絡的境外網站進行審查過濾。內地網民若想瀏覽被「防火長城」封鎖的境外網站，需要靠軟件、各類設置等「翻過防火長城」，是為「翻牆」。

重慶的新修訂法規去年已實施，但前日才全文公布。其中嚴格限制民眾接入國際互聯網：對擅自建立、使用非法定訊道（訊號在通訊系統中傳輸的通道）進行國際聯網的；對接入網絡未通過互聯網絡接入國際聯網的；對未經許可從事國際聯網經營業務的；對未經批准擅自進行國際聯網的；對未通過接入網絡進行國際聯網的；對未經接入單位同意接入國際網絡的；對未辦理登記手續接入國際網絡等違法行為，不以盈利為目的，初次實施上述違法行為，責令停止聯網，給予警告。

法規更指出，以盈利為目的實施上述違法行為，不僅責令停止聯網，處以警告，更會罰款1.5萬元以下罰款和沒收違法所得。商界人士認為，這對於有跨境業務的企業，可能造成實質的影響。

政策收緊 儼然越境

中國當局早年為加入世界貿易組織，顯示逐漸開放態度，對民眾「翻牆」行為並沒有明文或實際行動制止，但在近年中央重視意識形態鬥爭後，為互聯網設下疆界，「越網界」逐漸變成現實中的偷越國（邊）境罪。

為配合各地嚴管「翻牆」，中國工業與信息化部今年1月公布《關於清理規範互聯網網絡接入服務市場的通知》，宣布自1月22日起至2018年3月31日， 在全國範圍內對互聯網網絡接入服務市場進行清理規範工作，查處對象包括互聯網數據中心（IDC）業務、互聯網接入服務（ISP）業務和內容分發網絡（CDN）業務市場中的無證經營、超範圍經營、「層層轉租」等違法行為，同時也對VPN（虛擬專用網絡）服務提出更為嚴苛的要求。

推動封國網絡

最好啦。

支持全國推行

鎖好d狗啦

快快快！

學術 做生意都上唔到外國網

香港市都要？

身在外國既大陸人首先都係中國人，一樣要罰

德政

北韓

應該全國推行

淘寶免運係咪免到黎香港市先？

來了

但有免費洗頭艇上大陸

冇得睇av

香港係境外定境外先